<DOC><METID> 031 </METID><ID> raw/950813/tg/gjxw0815.19 </ID><DATE> 1995 08 15 </DATE><HL> 尼泊爾首相阿迪卡裡在飛機失事中受傷 </HL><AU> International News Dept. </AU><TEXT><p>重發稿－－今發N0.3同題稿可不用<p>據中國國際廣播電臺報導（記者蔣生元）尼泊爾首相阿迪卡裡 １４日 下午因乘坐的軍用直升機失事而受傷。他目前正在醫院接受治療，沒有生命危險。<p>尼泊爾官方的消息說，阿迪卡裡的直升機剛起飛２分鐘，就在西南部城市尼泊爾根傑附近墜落。幸好直升機沒有爆炸，但阿迪卡裡首相摔折了右鎖骨，隨同阿迪卡裡視察的尼泊爾內政部長奧裡也受了輕傷。直升機的２名駕駛員則受了重傷。<p>７４歲的阿迪卡裡首相是在結束對尼泊爾西部抗洪救災工作視察後乘直升機準備飛返加德滿都的。目前，直升機失事的原因正在調查中。MANMOHANADHIKARINEPALGANJSHARMASOLI<p>（駐印站稿陳編發15/89:40w16）</TEXT>
